# ABC066

2018-04-26

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AABTwzB1Ak7KPGAhDtdcDfzta/ARC077?dl=0

## A - ringing

- 単純に足して最小値を求めます
  - ただ足すだけでは面白くないので、3つの和を求めた後にa, b, cをそれぞれ引いたものの最小値を求めることにします

## B - ss

- 最大長は200なので、単純に末尾を消して偶文字列かを判定していく方法でよさそう
  - せっかくなので、もう少し凝ったやり方を考えてみます

- 偶文字列の判定は文字列を半分に割って前後を比較するしかなさそう

- とくに賢いやり方が思い浮かばないので、最初に考えた方法で実装します

## C - pushpush

- 配列の後ろからひとつ飛ばしで出力、先頭まで来たらそこからひとつ飛ばしで後ろに進む

- dequeが使える言語ならそれを使ったほうが簡単に書ける
  - nが偶数なら前、後、前……と追加、奇数なら逆
  - Goのlistで書いてみたら遅い&行数が多い、で微妙でした

## 振り返り

### A

- 解説では3つの和を求めた後に、a,b,cのうち最大のものを引く、という手順で答えを出していました
  - これは思いつかなかった

### B

- 「偶文字列」に関する理解が足りず、奇数長のときは「まんなかを除いて前後が同じかどうか」というロジックで判定してしまっていたためデバッグに時間がかかってしまった

### C

> 1. i と n の偶奇が一致していれば、数列の前に ai を追加する。
> 2. i と n の偶奇が一致していなければ、数列の後ろに ai を追加する。

- と解説にあったので、これで実装してみました
  - と同時に、文字列ならリストを使わなくても前でも後ろでも結合できるので、このロジックで文字列を使ったもので実装してみました
  - そしたらTLEです
  - 手元の入力例で試してみたところ、最初に書いたものより少しだけ速いようだったので、提出して速度を測るのが楽しみだったのですが残念です
  - やっぱり文字列結合はコストの高い処理のようです